大戶價格陷阱：道指 DOW JONES INDEX

早前幾篇文章都主力講恆指，今日介紹一個道指的trade plan。

四小時圖所見，過去兩星期道指都穩定向下走，上週五跌穿了之前的低位造了lower low，早前已沽出的交易者，很可能會將止損移至25790這個明顯的阻力之上。

另外我們亦見到今天較早時候，當價格升近25790時再次反彈向下，證明有更多散戶在這個阻力位附近入市沽出。顯而易見，他們最有可能放止蝕的位置，也極有可能是在25790之上。因此我們可以定奪在25790上方將有相當多的平倉買單給大戶去攝獵，形成了Liquidity Zone，在這個更佳的價格區域重新入市沽出(Re-accumulation)。

所以今天的trade plan是，若稍後時間價格重回25790之上，便可以考慮沽出道指，若價格升穿zone頂26050便止蝕離場。

沽牛指

會唔會太早

你當短炒都ok

放返張期指嘅圖，文章嘅圖係現貨，所有個價位係有唔同。

放返張期指嘅圖，文章嘅圖係現貨，所以個價位係有唔同。

留名跟進

現貨試過25700 似乎都企唔穩 落又唔太落

好可能係因為仲未儲夠liquidity，就繼續係呢個嘅阻力位磨下磨下，引多啲散戶入市。儲夠liquidity，就一野隊上去臘晒上面啲止蝕盤再沽落去。

似一野打你個26050

你睇果個係咩圖？

正確操作

睇吓夠唔夠插上次low，甚至創LL

宜家要做既係等佢上返去

你係25790沽左點解你要佢上返去？

岩岩先睇到, 沽唔切了

就夾死

24730 追沽左

有機會！

只差一點點

食左100點有多
thanks

太複雜，真心唔識睇分析

有邊度唔明？我盡量解釋比你聽。

仲邊有人睇道指架，一大堆舊經濟

想請教下套orderflow theory

建基於大戶有 unfilled order 係 阻力位/支持位 上/下買賣失衡既大陰陽燭日？

但點解依啲order 仍然停留係果個價位而佢地唔止損/追揸？ 而等到一段time frame 返回佢地既價？

承上 time frame 通常幾耐之後依套 theory 會失效

之前爬過一次文
只要個汽水蓋未開過就永遠都仲用到

而琴日既25790 已經開左, 所以以經無用
留名等答案

樓主 之前係香討有睇你liquidity zone個post 學到野
想問下點睇恒指？劍指25500 係咪已經牛市？

出師不利。今次竟然失敗左

其實好靚，不過唔中都冇辦法，無可能條條trade 都中

竟然？？你咁睇得起我條條贏先算正常？

咁我追親都係中呀嗎

呢條係輸左，但唔算失敗。事實佢確係急速升穿25790之後反彈向下，即係我地預判佢係25790之上嘅liquidity確實存在，反彈亦超過一格，只可惜去唔到take profit。

其實係咪可以判定係大戶本來做左倉做淡。係為左引淡。再配合呢幾日既消息殺上去？

要睇未來果幾支棍點走法先可以判斷究竟佢地想點。

四小時圖好明顯個下跌趨勢線破左，散戶慣常做法就梗係追渣，即係大戶可能用埋非農去引佢地追渣，咁大戶就呢個位先沽落去。

又或者真係轉勢，但大戶多數唔會咁順攤一直上比散戶執雞，點都會回一回，整個陷阱引佢地放stop，掃晒佢地先上。

等你星期五收市後你睇到咩訊號講下

殺哂淡倉係轉沽喎 無理解錯的話

即係咁

跌嘅scenario:

升嘅scenario:

如果係大嘅timeframe，有時啲orders可以擺好耐，有啲幾年都仲work，好神奇。而細timeframe例如小時圖呢啲，個時效就比較明顯，即係如果有大戶unfilled orders，而佢好快就返番去個order flow zone嘅話，啲orders多數都仲係度。但如果隔耐左嘅話，佢地嘅短線planning可能已經改變，就有可能會取消啲掛單。

無錯

呢個係我早幾日劃嘅projection

in case你無留意，我之前寫左篇恆指。

多謝樓主分享，想問26050 個zone 頂係點推到出嚟？

岩岩真係撞到條線即大彈上。即係已經大概率係升既scenario了

係用價格變動去推斷大戶嘅unfilled order flow嘅起點

似係喇

下跌趨勢線破左，除左啱啱爆升時追揸果班，散戶多數會價格retest broken trendline時買入，即係現時見到果幾支綠色反彈。如果晏啲再落返去25703附近嘅位置，除左係一個支持位之外，仲岩岩係正新嘅上升趨勢線，散戶呢啲位買入就啱晒。咁係果度揸左，止蝕就梗係放係25703之下最"穩陣"啦，換句話講即係25703底下就係liquidity zone，如果大戶買上嘅，應該唔會放過佢地

lm

插多下深嘅先升